黃之鋒美國研討會 解構香港無領袖運動 確保運動持續發展 梁繼平首度公開露面

訪美的香港眾志秘書長黃之鋒，和目前正在美國、7.1 衝擊立法會時在議事廳脫下口罩讀宣言的《學苑》前總編輯梁繼平，在美國哥倫比亞大學出席座談會。黃之鋒發言時強調，香港今次的運動沒有領袖，運動有機發展才能不斷持續；而離開香港後首次公開露面的梁繼續則表示，運動去中心化令政府無法透過「對話」等途徑，將運動領袖納入制度，延長了運動的壽命。

黃之鋒和梁繼平出席哥倫比亞大學舉辦的講座，主題是「香港反修例示威：無臉孔運動的聲音」。黃之鋒稱，五年前 20 萬香港人參與雨傘運動，面對的是國家主席習近平；今次二百萬港人走向街頭，面對的則是「習帝」。國際社會對六四事件記憶猶新，也很憂慮事件會在香港重演，林鄭月娥也表明有可能動用緊急法。

黃之鋒指，他週遊不同國家，是希望香港人的聲音不只香港能聽見，也讓國際社會聽到，今次在《香港民主人權法案》關鍵時刻訪美，既要爭取美國國會兩黨議員支持，也要爭取更廣大的國際社會支持；黃之鋒又稱，希望國際社會的眼光不再聚焦個人，而是運動整體。他指自己 5 年前被視為雨傘運動的領袖，但今次的運動無領袖，令人印象難忘，也令他十分自豪，運動有機地發展，才能不斷持續。

梁繼平則表示，因為有很多無人歌頌的英雄，日復日面對警察暴力，他們今日才能坐在此發言。梁解釋香港今次運動如此有靭力，是因為透過去中心化發展，無領袖的狀態，令政府無法透過「對話」等途徑，將運動領袖納入制度之中，也延長了運動的壽命。

梁繼平強調，香港的自由、法治制度，對中國經濟極為重要，但北京只看到香港經濟自由的重要性。他認為國際應持續關注香港，不只是關注經濟的自由，還有政治上的自由。面對示威暴力的問題，梁繼平指，這視乎不同人對民主運動的理解，運動最重要的未必是爭取最終成果，而是確保一個參與者可以自由發聲與表達異見的制度，才能形成能自我修正的制度環境。他以機場示威後示威者檢討及道歉為例，指香港示威者利用科技上優勢商討辯論，始終有意識要為行動提供說法，展示極強的自我克制。

9月15日見！

唔知點解
見到黃之鋒同梁繼平並排坐就莫名有啲感動

Gphone其實好q勁，幾多人廿零歲時仲係岸鳩鳩，佢已經去到美國傾香港民主運動發展

繼平

佢勁就緊架啦

佢地都好勁

2012年反國教嗰時佢得15,6歲

有梁繼平 我信你

等睇gphone 17號上美國國會表演

好想聽下佢地實際點講

立場有段片係有中國人喺完果時唱國歌
唱到成班小醜咁樣

大把人有呢個能力
但絕對唔會咩呢樣野上身

然後佢一坐完出返黎 柒咗一鋪就即刻唔做大佬專心做國際線 都值得讚

推

梁繼平係華盛頓大學政治學博士生
有佢幫手講肯定勁過gphone一個

push